---
title: Usuario:Wlnvmhin
layout: post
categories: []
---

Od momentu momentu przystapienia do WTO, jej wygrywajac olimpijskie
oferty na 2008 tudziez World Expo 2010, raz po raz wiecej firm, zarowno
lokalnych, kiedy zas zagranicznych sa swedzenie droge az do chinskich
rynkow, lub \[LINK\] mozliwosci biznesowych badz rozszerzenia ich
dzialalnosci gospodarczej w Chinach. Chiny sa najszybciej rozwijajaca
sie narod przez ostatnie cwierc wieku, przecietna roczna stawka wzrostu
PKB powyzej 10%. Profit na mieszkanca wzrosla \[LINK\] stosunku rocznym
srednio o ponad 8% w ciagu ostatnich trzech dekad. Chiny zobaczyl swoj
eksport oraz wielkosc importu w handlu (z wylaczeniem uslug sluzby
rzadowej) wyniosl US 250910000000 dolarow \[LINK\] 2007 r., co stanowi
wzrost o ponad 30% w stosunku do poprzedniego roku, zgodnie z jego
Ministerium Handlu (MOC) raportu, w czerwcu 2008 roku. Chiny jak druga
najwieksza system ekonomiczny na swiecie, po USA, z PKB w wysokosci
powyzej 7 bilionow dolarow USA (2007), mierzone w parytetu sily
nabywczej (PPP) Podloze. W listopadzie 2007 roku, stal sie trzecim co do
wielkosci na swiecie, po USA natomiast Japonii o nominalnym PKB USA
3420000000000 dolarow (2007 r.) w przypadku pomiaru w warunkach
kursowych. Chiny sa najwiekszym na swiecie producentem ryzu a jest
jednym z glownych zrodel kukurydzy (kukurydza), pszenica, soja, orzeszki
ziemne (orzeszki ziemne), bawelny oraz tytoniu. Chiny sa jednym z
najwiekszych swiatowych producentow wielu produktow przemyslowych a
mineralow, w tym tkaniny wolframu, antymonu zas bawelny, przedzy
bawelnianej, ropy naftowej, wegla oraz.
